★又贏！【中國製造】「超級高鐵」時速1000公里，最快2年內「上路」！

近日，在北京舉辦的中國智慧交通大會上，由西南交通大學牽引的動力國家重點實驗室新型軌道交通技術研究所副所長鄧自剛表示，目前實驗室正在建設真空管道高溫超導磁懸浮高速試驗平台，也就是我們常說的「超級高鐵」項目，遠期實驗速度預計可以達到1000公里/小時。

所謂的「超級高鐵」，專業術語叫做真空管道磁懸浮高速列車。磁懸浮技術使得列車懸浮在軌道上空，消除了與輪軌的摩擦，大大減小了與輪軌接觸帶來的阻力；密閉的真空管道是低氣壓環境，空氣阻力也將大大減小，同時不會受天氣的影響，比目前的高鐵更高科技。

目前，中國高鐵的最高運營速度為350公里/小時。由於列車與輪軌之間有很大的摩擦，阻力和噪音都會隨著速度的增加而目前，國家重點實驗室正在成都搭建相關模型車試驗線，這條特製管道直徑4.2米、長140米，將在低氣壓環境中進行測試，測試時速最高可達400公里／小時，並最快將於2021年4月達到1500公里試驗時速。增加，因此需要「超級高鐵」。

加速落地獄

黃泉特急

俾你研究到又點 營運又要大把錢
冇人買車飛 又繼續每年虧損

厲害了

快啲上路啦，記得唔好擰轉頭呀

中國直接射架高鐵仲好過射導彈喇🤤

香港人ready 未呀？ 又要課金啦

咁高速會好大震動好唔穩定，路軌同車轆損耗會極高，都唔知一粒啤呤可以用幾耐，如果做到西方同日本都做咗啦，人地就係計過條數擔心人命安全唔做

即係真空管入面嘅鐵路？咁一條管咪只可以得一架車行？一上落客就冇真空

主題樂園車咁款

諗起都興奮

唓，咪即係山寨 hyperloop
至於圖中條實體線，條管道會抽真空嘅話，坐車條友咪 ...

支國無腦設計又一證明

呢個概念既歷史超過100年，到而家都未起得成
成本問題係關鍵

日本超導磁懸浮起438公里，唔駛起真空管道造價已經係幾千億港幣天價
好難想像長過1000公里既Vactrain點起，比起飛機點可以cost competitive

啲人淨係識Hyperloop Hyperloop Hyperloop...
Hyperloop已經係低壓 passive EDS 都未知咩價

兩年後安心上路

抄elon musk?

> 磁浮
EDS膠轆路面但有guidance coil，行到100km/h浮沉損耗唔會太大，個guideway geometry 都靚過常規

1. ...
2. SCMaglev用超導體要 magnetic shielding，月台車門重封閉過Hyperloop

抽真空？條友咪會爆炸？

最快上路嘅交通公具

快速上路

食飽上路

2011年嘅高鐵系統缺陷追撞事故
用2005年嘅在來線鐵路人為事故嚟遮醜
核突唔核突呀中國人

新幹線營運50年嚟0行車事故導致乘客死亡
中國高鐵營運僅10餘年 已一早死過人
中國又贏

即時諗起

你好人行好路咯

真正破地獄

諗起之前巴鐵單野
吹到咁大點知係騙案

高速直通車 單程去地獄

最緊要係停得到架車

超級廢鐵

上路

直達地獄

成功偷左日本技術就有 研究?

快速安樂死

快唔係問題
快得嚟安全先係問題
支國成日自欺欺人做出啲打飛機行為真係唔知做乜

破地獄

黃泉路上有你

每秒8公里呀笨
你唔理入面既人死活
快過火箭都ok

日本磁浮中央新幹線營運時速都係500km/h、極速600km/h
等於螺旋槳飛機既速度差唔多
要再快d就要面對空氣摩擦既問題

人肉導彈不是夢

Yes! 支那人又可以打飛機了

又有新大型垃圾

有無十年